［跪求日本高手救我］第一次去日本京阪交通一問

路向大概如下

我去6日5夜
主要住係大阪
頭2日係大阪行
但途中可能有2日犯賤想去京都行下
但都會即日來回 第日再去過
最後兩日再留係大阪隨便行買下野

D1 大阪
D2 大阪
D3 大阪->京都->大阪
D4 大阪->京都->大阪
D5 大阪
D6 大阪

問題就黎啦 我睇過有啲人就話買地鐵pass又話巴士pass 又話 jr pass

如果係呢個情況有冇一張野解決哂我所有問題 ？

我查左好多資料爬左好多文 但都好亂

我第一次去都係同你一樣煩呢樣野,煩好耐,主要係想慳錢
之後再去京阪,就決定唔慳,一張西瓜卡搞掂,唔再理貴幾多,但起碼唔使心煩

西瓜卡？ 啫係日本八達通？ 我查下先

京都第1日用地鐵pass,第2日用巴士pass

IC 卡

淨係喺大阪京都玩使乜用jr pass

大阪剩係買地下鐵兩日卷
其他用icoca搞掂

係,無論去京阪神都可以一卡嘟,當然無乜鬼PASS平,但起碼唔使煩,自己衡量
住大阪可以梅田附近,進出京都神戶會方便D
再唔係就新今宮附近,都方便

去得兩日 無謂搞咁多嘢 現兜兜即場買飛 都唔係貴好多 前提要plan好一條路線

真架 ？ 我唔買貨架 想睇野多 同去環球影城

關西個張叫ICOCA，不過都係一樣，日本八達通，絕大部大車站都用到。
如果你主要係大阪，而又係坐地鐵多，可以考慮買地鐵pass。

下面係JR Pass相關資訊，自己睇下有無岩你用口既

如果淨係京阪都冇咩pass好用
其實都好視乎你住邊同去邊
因爲京阪神奈地區入面有好多私鐵
除非你要長距離移動
否則買pass都係唔化算
但如果第一次去嘅買Haruka+Icoca套票啦
反正以後去都會有用

我今個月尾就去 得呢個時候有假又有平機票

即刻查下咩黎先

買ICOCA算

巴打介唔介意講吓住邊同去邊度
因爲如果想去USJ住大阪環狀線附近會方便好多

大阪真係有咁多野行咩
京都景點就多數5點收皮，完左再去 shopping咪一流囉
京都真係幾多日都玩唔晒

睇你住邊，近心齋橋我就會搭京阪電車
近梅田我就會搭阪急
佢地d 2日pass好抵屌，差唔多半價
同時京都d站位又靚好多

京都入面就都係坐巴士架喇，地鐵好多地方都去唔到
一日pass先500yen度，成日都成車大陸大媽，佢地都識你地無可能唔識搭既

齋去大阪京都就唔洗坐JR啦

根本京阪神都完全冇需要用pass

我未決定到住邊呀 就係睇睇下住宿發現唔對路 想決定左交通行程先

京阪呢張超抵屌囉，岩晒樓主2日即日來回

阪急又係，仲去到嵐山/衹園/錦市場/新京極添

一日搭2程已經回本啦

同埋京都市內搭巴士無pass勁貴，連當地人都會買一日pass

Yes. But don’t expect that to be less expensive. Kyoto is poorly covered by JR pass.

The benefit of a JR pass would be the ability to take Shinkansen between Osaka and Kyoto which means that it’s a 15 minutes ride from Shin-Osaka. If you live in a hotel in Shin-Osaka or Umeda then you can potentially do without a place of stay in Kyoto (but you may wish to stay at the hotels in Kyoto just for the sake of it).

If you have already booked hotels then I would recommend without a rail pass. Just use icoca.

咁一係睇咗想去邊度先啦
京阪神地區交通有好多選擇
上面位巴打都有簡單咁講吓
我自己第一次去連Icoca都冇買直接每次買飛就算
京都往返大阪除非你搭新幹線
否則都唔會貴

一張解決唔到所有問題
你好有錢當然可以直接入錢落icoca

就咁睇你既行程
你會需要
1. 大阪周遊卡2日
2. 京阪電車/阪急電車2日pass
3. 京都巴士一日券
4. 一張icoca

京都番大阪要搭JR都搭新快速啦
半個鐘車程但落埋大阪站

京都巴士pass
但撞啱塞車就搭到火都嚟

京都落大阪嘅新幹線得全國pass cover

其實真係無需要用到JR pass，不過比咪D資訊佢自己睇

同埋日本Google map真心勁
跟著路線搜尋搭車就無問題

無法架，金閣寺果d，唔搭巴士行路咩

伸手伸到......

因為我第一日去到關西已經 6:00pm
第二日係咪直接去京都好啲？
第三日京都
第四日大阪
第5日環球
第6日 7:00pm飛機

其實都好平均嘅 冇特別幫大阪

JR西點會益東海
老閪都焗你搭新快速啦

其實只要唔係最後一日都冇咩問題
都係嗰句視乎你去邊度啦

仲有乘換案內

未出發係apps store download定西瓜個apps買張西瓜算啦，簡單方便快捷又唔駛諗張pass包唔包

lm

第一日食下野，hea下算啦，過左8pm咪得驚安有野行

你都係訓大阪，咪睇下邊日好天咪去京都
最後一日留係大阪 shopping就岩

建議先京都後大阪，一到機場就可以買HARUKA + ICOCA優惠券直出京都，咁就可以有張ICOCA用了，HARUKA又係去京都既唯一快車。玩完京都最後先係大阪Shopping走

Yes

聽落唔錯，齋去京阪的話一流

應該係調返轉 ，東海點會肯益西日本放呢段出嚟比Pass客
西日本：特急都唔錯啦

東海：新幹線係我本業 咩叫特急 窮撚俾唔錢就唔好幫襯我
JR西：大家記得幫襯我買pass 搭一兩個站都好吖

時間上新快速真係唔輸蝕
求舒服或者想試下新幹線買張飛都係1400羊啫

新快速直頭係清泉

應該咁講
東海：搭一個站新幹線又唔係貴，幫襯我好過啦
JR西：我出啲PASS豐儉由人又抵用，最平嗰張都包はるか，點似得你孤寒到連PASS都要就住出